Ce site est à destination des élèves de première NSI au Lycée Murat d'Issoire.<br>
Il permettra de retrouver les TP&TD traités en classes.<br>
Ces TD sont corrigés dans la mesure du possible.

!!! info 
    **Thème en cours** : [Manipulation de données (CSV)](./TraitementDonnees/Traitement_Donnees.md) 


vidéo de présentation : 

<div style="width: 100%;"><div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 0; height: 0;"><iframe frameborder="0" width="1200" height="675" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" src="https://view.genial.ly/622b74508c4c780013c4e08f" type="text/html" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" scrolling="yes" allownetworking="all"></iframe> </div> </div>
## Les thèmes du programme

![image](Divers/7themes2.png)


## Programme
!!! abstract "Programme"
    Nous traiterons les différentes entrées du programme dans les chapitres suivants :
    
    === "T1 Rep. des données"
        **Thème  :  Types et valeurs de base**  

        - 🗹 Codage des entiers
        - □ Codage des non-entiers
        - 🗹 Bases
        - 🗹 Codage des caractères
        - □ Booléens

    === "T2 Types construits"

        **Thème 2 :  Types construits**  

        - 🗹 Listes - Tableaux 
        - 🗹 Tuples    
        - 🗹  Dictionnaires  


    === "T3 Tables"
        **Thème 3 : Traitements de données en tables**

        - □ Recherche dans une table
        - □ Tri d'une table
        - □ Fusion de tables
    
    === "T4 IHM"
        **Thème 3 : Interactions entre l'homme et la machine sur le web**

        - 🗹 Modalités de l'interaction entre l'homme et la machine
        - 🗹 Interaction 


    === "T5 Arch. matérielle"
        **Thème 5 : Architecture matérielle**

        - □ Architecture Von Neumann
        - 🗹 Architecture réseau
        - □ Protocoles de communication dans un réseau
        - □ Découverte des commandes Linux

    === "T6 Python"
        **Thème 6 : Langages et programmation - Python**

        - 🗹 Variables
        - 🗹 Boucle For
        - 🗹 Boucle While
        - 🗹 Instruction conditionnelle If
        - 🗹 Fonctions


    === "T7 Algo."
        **Thème 7 : Algorithmique**

        - 🗹 Extremums et moyennes
        - □ Tri par insertion - Tri par sélection
        - □ Dichotomie
        - □ Algorithmes gloutons
        - □ Algorithme KNN

## Les compétences transversales 

La spécialité NSI permet de développer des compétences transversales : 

!!! incremental  "Compétences transversales"

    * faire preuve d'autonomie, d'initiative et de créativité
    * présenter un problème ou sa solution
    * coopérer au sein d'une équipe
    * rechercher une information et partager des ressources
    * faire un usage responsable et critique de l'information
    



